**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Модуль maintenance.php ##

### Общее описание ###

Содержит класс ```Maintenance```, предназначенный для управления режимом обслуживания. Методы класса управляют записью настроек в файл, хранящийся по адресу ```MECCANO_SERVICE_PAGES.'/maintenance.json'```. Настройки хранятся в формате JSON. Параметры настроек соответствуют следующим ключам:  
* ```enabled``` - булево выражение, задаёт текущий статус режима обслуживания. При значении ```true``` режим обслуживания включён, при значении ```false``` выключён.  
* ```prmsg``` - строка, основное сообщение, которое отображается на странице-заглушке.  
* ```secmsg``` - строка, вторичное сообщение, которое отображается на странице-заглушке в случае если установленный таймаут истёк, а режим обслуживания ещё не отключён. Если параметр ```startpoint``` имеет значение 0, то вторичное сообщение никогда не отображается на странице-заглушке.  
* ```startpoint``` - целое число, начальная точка отсчёта таймаута, заданная в секундах, прошедших с начала эпохи Unix (1 января 1970 00:00:00 GMT). Если значение ```startpoint``` больше реального текущего значения времени по GMT, или же не равно 0, то режим обслуживания не включится даже при значении ```true``` параметра ```enabled```.  
* ```timeout``` - целое число, время примерного окончания работы режима обслуживания, заданное в секундах. Это значение используется в заголовке ```Retry-After``` страницы-заглушки. Если параметр ```startpoint``` имеет значение больше 0, то дата в заголовке ```Retry-After``` задаётся суммой значений параметров ```startpoint + timeout``` в формате *```"<day-name>, <day> <month> <year> <hour>:<minute>:<second> GMT"```*. Если параметр ```startpoint``` имеет значение 0, то дата в заголовке ```Retry-After``` устанавливается в секундах, указанных в параметре ```timeout```.

### Методы класса ```Maintenance``` *(class ```Maintenance``` extends ```ServiceMethods```)* ###

**```__construct(\mysqli $dbLink)```**

**Описание**  
Устанавливает связь с базой данных.

**Принимаемые значения**  
*```dbLink```* - объект ```mysqli```.

** **

**```array / bool state()```**

**Описание**  
Показывает состояние режима обслуживания.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида:

```
array(
    'enabled' => статус_режима_обслуживания,
    'prmsg' => 'основное сообщение',
    'secmsg' => 'вторичное сообщение',
    'timeout' => значение_таймаута,
    'startpoint' => начальное_время_отсчёта_таймаута,
    'expired' => статус_истечения_режима_обслуживания
)
```

В случае ошибки возвращает ```false```.

** **

**```bool write(object $conf)```**

**Описание**  
Выполняет запись настроек режима обслуживания.

**Параметры**  
*```conf```* - объект с настройками режима обслуживания. Объект с настройками должен содержать следущие свойства: ```enabled```, ```prmsg```, ```secmsg```, ```startpoint```, ```timeout```. Названия свойств объекта совпадают с названиями параметров настроек режима обслуживания и полностью аналогичны им по сути.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает ```true```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool enable()```**

**Описание**  
Включает режим обслуживания.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив ```array('enabled' => true)```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool disable()```**

**Описание**  
Выключает режим обслуживания.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив ```array('enabled' => false)```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool prmsg(string $msg = 'The site is under maintenance')```**

**Описание**  
Задаёт основное сообщение, которое отображается на странице-заглушке.

**Параметры**  
*```msg```* - строка с основным сообщением.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида ```array('prmsg' => 'основное сообщение')```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool secmsg(string $msg = 'We will be back soon')```**

**Описание**  
Задаёт вторичное сообщение, которое отображается на странице-заглушке в случае если установленный таймаут истёк, а режим обслуживания ещё не отключён.

**Параметры**  
*```msg```* - строка со вторичным сообщением. Если параметр ```startpoint``` имеет значение 0, то вторичное сообщение никогда не отображается на странице-заглушке.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида ```array('secmsg' => 'вторичное сообщение')```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool startpoint(integer $sec = 0);```**

**Описание**  
Устанавливает начальную точку отсчёта таймаута, заданную в секундах, прошедших с начала эпохи Unix (1 января 1970 00:00:00 GMT).

**Параметры**  
*```sec```* - начальная точкя, заданная в секундах.  Если значение ```startpoint``` больше реального текущего значения времени по GMT, или же не равно 0, то режим обслуживания не включится даже при значении ```true``` параметра ```enabled```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида ```array('startpoint' => заданные_секунды)```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool timeout(integer $sec = 1800)```**

**Описание**  
Задаёт в секундах время примерного окончания работы режима обслуживания. Это значение используется заголовке ```Retry-After``` страницы-заглушки.

**Параметры**  
*```sec```* - время таймаута, заданное в секундах. Если параметр ```startpoint``` имеет значение больше 0, то дата в заголовке ```Retry-After``` задаётся суммой значений параметров ```startpoint + timeout``` в формате *```"<day-name>, <day> <month> <year> <hour>:<minute>:<second> GMT"```*. Если параметр ```startpoint``` имеет значение 0, то дата в заголовке ```Retry-After``` устанавливается в секундах, указанных в параметре ```timeout```.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида ```array('timeout' => заданные_секунды)```, в противном случае возвращает ```false```.

** **

**```array / bool reset()```**

**Описание**  
Сбрасывает настройки режима обслуживания на значения по умолчанию. При этом не изменяет значение параметра ```enabled``` настроек режима обслуживания.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает массив вида ```array('enabled' => bool, 'prmsg' => 'The site is under maintenance', 'secmsg' => 'We will be back soon', 'timeout' => 1800, 'startpoint' => 0)```, в противном случае возвращает ```false```.
